［其實短篇開Post2又有咩好怕喎］香港都市傳說三：無法逃離的上環地鐵站

由於舊Post就爆，而呢個短篇仲未完結
所以我都係開定Post2穩陣啲

請大家繼續多多支持
正皮啦，留言啦，推Post啦等等
放心，因為仲有幾章就大結局，所以我相信係無可能有Post3嘅
所以大家喺呢個Post可以玩得盡情啲

香港都市傳說三：無法逃離的上環地鐵站 (Post 1 連結)

另外，如果覺得故事OK，請大家多多支持，去小弟FB跌個like

你地每一個正皮同like都支撐住我去創作故事，真心多謝大家追文推Post

好，廢話少講，新Post無文俾人屌是常識吧！
所以即刻出文保護菊花先

第二十章：最後一問

「嘻嘻！點解你兩個突然之間咁認真嘅？」那小朋友用近乎恥笑的語氣詢問。

阿朗和阿達只能用憤怒的目光看著他，卻無法做出些甚麼來。

「你地唔好咁望我啦，當日我都係咁樣望住大佬全，但最尾俾佢封印咗！你地再咁望，我會好想即刻殺晒你地！」小朋友的聲線由恥笑變得十分激動，而且語帶威脅，嚇得兩人不自覺的發抖。

「嘻嘻！咁咪乖囉！呢個樣先襯你地架嘛！當日超哥佢地嗰個絕望嘅樣......就好似你地依家咁。哈！哈哈哈哈！」那小朋友前一秒才帶著憤怒，現在卻又變得十分高興。

這種捉摸不定的態度，使兩人心中產生了一個疑問，就是即使他們能夠答中問題，到底是否真的能夠獲救！

「你……你究竟……」阿朗忍不住想發問，那小朋友又對他怒道。

「你咩呀你！我有名架！我雖然係乞衣，我都有名架！係咪你都好似大佬全班人咁，以為我係乞衣，無人無物就睇我唔起呀！答我呀！」那小朋友突然抓著阿朗，把他扔向牆上，阿朗痛得從口內吐出了血絲。

「咳咳！咳咳！我……我都唔知你咩名……咳咳！」勉強站起來的阿朗，痛苦地說。

「唔知唔知！唔知你唔識問嘅！又係一句唔知，你同大佬全話唔知我未死有咩分別呀！」那小朋友怒吼了一聲，突然快速地衝向阿朗眼前，阿朗嚇得咬緊牙關和緊閉雙眼，準備承受另一次的攻擊。

然而，他並沒有感到自己受到任何傷害，他只是聽到那小朋友發出了數下冷笑。

「嘻嘻！做咩咁驚啫？你啱，我應該介紹下自己嘅！雖然我無老豆老母，又係一個乞衣，但我都有名架，我叫阿有，富有個有，我好希望自己可以有好多嘢，所以就叫呢個名啦，係咪好有意思呢？」阿有對著阿朗，露出詭異的笑容，實在猜不透他下一步會有甚麼行動。

「阿……阿有，幾好呀個名……」阿朗戰戰兢兢的說，他實在不希望說的話刺激到阿有。

「哈哈！係咩，真係咁好咩個名？哈哈哈哈！我覺得好蠢架個名！你竟然覺得好？哈哈哈哈！」阿有開懷地笑，但笑聲卻令二人都感到恐懼。

若世上最可怕的是痴線的人，那痴線的鬼，相信比痴線的人更加可怕！

「你！頭先想問乜嘢？我即管聽你講！」阿有停止了笑聲，認真地問。

「我……我淨係想知，我……我地答中你條問題……你係咪真係會放我地走？」阿朗大著膽子的問。

「你咁問咩意思呀？你當我咩人呀？我講嘢會唔算數咩？我話你地知，我講得出就一定算數！一定算數呀！」在說這世話時，阿有近距離地看著阿朗，那雙冒著血絲的眼睛，實在十分嚇人。

「咁……咁你……你問啦！」阿朗不敢再說些甚麼，只好把話題帶回原來的主題上。

「哼！你要我問我偏唔問！你兩個一啲都唔好玩！呀！我諗到啦，我放咗你地，之後再捉條片嘅人入嚟玩咪得囉！你地放心，之後我會俾你地睇返佢地條片，咁樣一定好精彩！哈哈！哈哈哈哈！」阿有真的像個小朋友般，想到一個新點子後，便立即高興地大笑，但內容卻是如此的凶殘！

「唔得！」阿朗和阿達聽到後，同時大叫出來，他們絕對要阻止這事情。

「唔得？你地覺得，你地有話事權咩？」阿有邊說邊冷眼看了看兩人，那冷漠的眼神使人心生寒意。

「你......你話你……講嘅嘢……會……會算數架嘛！」阿達鼓起勇氣地說，卻換來阿有凌厲的眼神。

「係……係囉！你……你話你一定算數架！」阿朗也鼓起勇氣附和。

只見阿有一輪沉默後，便冷冷地說：
「哼！好！我講嘢一定會算數！不過……」

阿有襯著兩人沒有留意，飛快的把兩人的右手拇指用力地扯了下來，大量的鮮血
伴隨著兩人的慘叫聲瘋湧而出！

「呢兩隻手指，就係你地令到我唔滿意嘅代價！」阿有把剛剛扯下來的手指，放進他的嘴裏，然後在他口腔內發出一種非常獨特，牙齒和骨頭互相碰撞時發出的聲音。

兩人看著眼前的阿有，知道現在只有服從的這個選項。

「睇嚟你地應該唔會再令我唔滿意！好！依家我就俾你地最後一條問題！」阿有話音剛落，空氣中又出現了一段血色的文字。

「最後一問：你地到底識唔識大佬全？」

看著這所謂的最後一問，兩人心裏都暗叫不妙，心裏同時想到：
「呢條問題……根本點答都死……」

「你地兩個慢慢諗，呢條問題唔會有限時，你地亦都可以問我問題！不過，小心啲，如果令我唔滿意，你地知有咩後果架啦！仲有，如果太耐都答唔到，一樣會令我唔滿意架！哈哈哈哈！」阿有冷酷地笑了出來，兩人心裏僅有的希望，已經全部消失了。

新post 正皮

btw 一個post完唔到

唔通佢地同Daniel都係大佬全嘅私生子？

生咁多
有無咁好吸引力呀

一個post應該完到架

仲有幾篇完

香港獨立

地盤の猛尻

藍顏知己

露西

話說心巴係咪爭赤城萬葉巴打一篇短文？

係，仲未打

應該仲有三篇

最尾係咪死曬

加速

我似啲咁殘忍嘅人咩

似

都係腸粉個感覺恐怖D

唔似 係直情係

唔似, 因為你直頭係
放生佢哋啦

你班人

跟番自己諗嘅咁寫啦
反正睇之前都預咗班友冚家產

點解你地要咁諗我，我唔明
我係好人嚟架嘛

未睇已經預左會死晒架啦，你繼續啦

Lm

lm

都話要開新post㗎啦...

收工有文睇

我覺得你咁樣講嘢法，好阿有feel

收咁撚夜

你未瞓嘅喂

識
大佬全係個仆街賤人乜乜柒柒
包細佬滿意啦

大佬全係心層次

劉明

新讀者留明

今日無意中第一次睇到樓豬既文

唔錯，繼續

哇屌
已經特登唔禁入去個post一段時間
點知睇睇下連登俾我見到呢個post開2都心知不妙

留名

今次兩個主角應該都係走唔甩

睇神奇女俠

好鬼靚女

佢戰壕出黎果下

新post留名

今日會出幾多篇文
幾點有文

睇到topic已經笑出聲

高/連登出文慣例

打八號波要加更

通常雙倍起跳

文啊

屋企都返唔到點出文

陰功

新postLM

Sad

呢個阿有真心痴線

總算返到屋企，淋到濕晒

抹乾好開始寫文啦

好慘

咁幾點有文

文呢

無人性㗎你哋
十點後

你好睇呀嘛

快d la

複雜巴打

打風有咩搞

你好睇呀嘛
十一點都黎緊啦

睇鬼片

恐唔恐怖得過無文睇

十二點後

Sam Sam 我好眼瞓 要瞓先
聽日先再睇你文
Sorry

ok聽晚再返來

我會等到你出文先會訓

過左12點，推遲到一點？

十二點過晒喇

仲未有文嘅
未留過言嘅舊讀者留個名先

1點都黎

唔睇訓唔著

樓主既時間觀念有d差

仲衰過約港女出街

2點番黎睇都冇

第二十一章：阿達的回答

時間過了良久，兩人仍然在思考著應如何回答。

阿有看著沉默的兩人，開始不耐煩起來。
「喂！點呀你地！五分鐘啦，郁都唔郁算係點呀？」

兩人感受到阿有說話時帶來的壓力，心裏都知道，若不沒有任何行動，阿有又會做出些甚麼來！

為了爭取時間，及嘗試找出阿有口中所說的「正確答案」，阿朗總算開口了。
「阿……阿有，其實，我……我諗你都係想搵大佬全報仇啫？」

阿有聽到後，露出了一個詭異的笑容，笑而不語，既沒有承認，也沒有否認。
從他的態度看來，這問題的答案是肯定的。

「既……既然係咁，不如……不如你放咗我……我哋，我哋再幫你去搵佢，咁……咁咪仲好……」阿達看到阿有的反應，也嘗試提議。

「嗯……嗯……」阿有聽到後，稍為晃了晃頭，像在考慮阿達的建議似的。

突然，兩人感到臉上一熱，一陣疼痛的感覺傳到他們的腦中。

原來剛剛阿有快速的賞了兩人一個巴掌，並說：
「我想做啲咩嘢，同你地要答條問題完全無關！仲有，唔好諗住同我討價還價！你地只需要答我，一係識、一係唔識就得啦！」

兩人摸了摸自己的臉頰，發現半張臉都腫了起來，而且嘴角還滲出一絲血絲，可見剛剛那巴掌力度絕對不輕。

兩人不敢多言，但也不敢回答，這樣的局面又維持了約兩分鐘。
阿有再也按耐不住他的情緒，狠狠地說：
「你兩個係咪諗住拖一世呀！依家開始十秒後你哋仲唔答我，我就會將你啲手指腳指扯晒落嚟！十、九、八……」

阿有的倒數由於死亡的鐘聲，在他們耳內迴盪著，他們心裏明白，這根本不是甚麼逃生機會，只是阿有殺死他們前的小娛樂。

就在倒數餘下一秒之際！
「我識！我識大佬全！」阿達想了好一會後，他決定賭一把。

然後，聽到答案的阿有，靜靜地看著阿達，臉上沒有任何表情，完全看不透他到底在想些甚麼。

豆大的汗珠從阿達的額頭上慢慢滲了出來，他慢慢的嚥下了自己的唾液，像是等待著審判的犯人一樣。

「你真係識大佬全？」阿有的聲線明顯改變了，變得沉穩且冷酷。

「係……係，我……我識佢！」阿達聽到阿有聲線上的轉變，知道若回答錯誤，下一秒等待著他的，只會是死亡。

「佢同你相差三十幾歲，點解你會識佢？」阿有繼續追問。

「我……我阿爸其實都係做地盤，以前都有同大佬……大佬全一齊做過嘢，所以我識佢！」阿達繼續順著勢頭回答。

「係咩？咁你講俾我知，你識嘅大佬全，究竟係點樣嘅一個人？」阿有緊盯著阿達的雙眼，仿佛能夠看透他的內心一樣。

「佢……佢咪一個普通嘅長輩咁囉，對……對我都幾好，有時會講下後生啲嘢……仲成日提我要好好做人，唔好行差踏錯。」阿達本想把大佬全描述成一個賤人，但想了想又覺得這樣不太合理，最後決定把大佬全塑造成一個慈祥的長輩好了。

「哼！照你咁講，你都覺得佢係一個好人啦？」阿有沉穩的聲線中，閃過一絲殺機。

「呢……呢層……」阿達猶豫了，但此刻卻不可能回頭了。

「佢的確對我幾好……不……不過佢都成日同我講，佢唔係一個好人，因為佢後生做過一啲錯事，佢好後悔，但係已經無辨法補救……」

「補救？哼！殺咗人都有得補救嘅咩！」阿有小聲地說，感覺並不是對他們說的。

「佢真係話想補救？」阿有再次詢問阿達。

「佢……佢真係咁講，我覺得……佢……佢真係為當年做嘅嘢後悔。」

聽到這裏，阿有沉默下來，而阿達看到阿有的樣子，緊張的神情總算稍為緩和，看來他認為這個即場編出來的故事能騙過阿有。

但在一旁看著的阿朗，心中只感到一陣強烈的違和感，畢竟現在的阿有，實在太過沉穩，跟剛剛那瘋瘋癲癲的他有太大落差了。

強烈的不安感在阿朗心中浮現出來，他仿佛能夠預見阿達接下來的命運了。

只見沉默不語的阿有，慢慢的走近阿達。
阿達看見慢慢接近他的身影，內心不禁祈禱著阿有能相信他編出來的故事。

然後，阿有再次露出了笑容，只是，這次的笑容，又回復到那種輕浮的模樣。
阿達心中看到阿有的笑容時，心中閃過強烈的恐懼，下一秒他已感到雙手傳來強烈的疼痛感！

只見阿達兩邊的手腕已經不見了，那完整的傷口正流出大量的血液，好不嚇人！

而疼痛感使他整個人倒在地上，左右不斷地翻滾著。
在地上的他，正聲嘶力歇地叫嚎著，在一旁的阿朗看得頭皮發麻，因為現在的阿達，很可能是他的寫照。

「白痴！白痴！你真係當我白痴呀？作個咁嘅故仔想呃我？不過你放心，我唔會殺你住，等我聽埋另一個答案，我再決定點樣對付你！」阿有在說這話的時候，目光一直緊盯著阿朗，不知道這句說話，是對接近失去意識的阿達說，還是對阿朗說呢？

怎樣也好，阿朗已經沒有退路了！

都唔係有啲差咁簡單

仲有冇

算啦 我決定唔屌心巴了，見你2點幾都仲出 終於睇到聽日早啲出早抖

樓主我好頂癮呀 快d比我啦 諗住打風有多兩篇睇添

個細路咁狼死架
Btw , 辛苦心巴了 , 颱風夜都有文

放低一蚊跟機先

樓豬好變態

又變態
我好人嚟

成隻手腕切

變左幾日一篇

故就真係短，但篇章就有啲長，簡單講，係有啲拖。

今晚幾點有文？
LM睇五馬分屍

次次d都市傳說都唔關佢地事但最後都要死

人在支那 留名

Aa dog?

幾日一篇 你對唔對得住自己

幾時變咗幾日一篇

11號出過同13號出過

好殘忍 好變態

會唔會又要開多個post

應該要

隔幾日入嚟睇竟然開post2，果然係「短篇」

加油

其實成個故就係講緊點樣tum 女

呀有既痴線模式同d 女一樣，懶係公正咁俾option你，實際上答咩都死

有冇巴打諗到點答點包裝可以收到隻痴線鬼皮

樓豬，會唔會開到post3 ?

無可能

幫你一夜1001

呀有話想同你玩遊戲

阿有：第一條問題, 今晚幾點有文
答錯會有好嚴重嘅後果

心巴遲早俾自己寫既故啲鬼怪反噬

後果就係四不像上食腸粉

反咗好耐
反到寫唔出

幾點有文

我諗心巴怕咗我地 佢唔夠膽再講實幾點有文

瞓醒希望有文啦

喂呀又無文

收工都未有文

岩岩發現完原來開左傳說3 一次過追哂 點知短篇仲未完

2:30都無文

慢工出細貨

脫稿 推到第三個post

返工都未有文

遲到來留名

點解隔幾日再追都係咁快睇完架

加油呀心巴

森巴

睇怕爆post都未結局

開始推到1001

留名睇post3

End of the line

上水未

食lunch一推

尋晚收工到而家返工都未有文

唉

斷你老母

條友做乜春，攪到我見（68）個回覆會以為有文

第二十二章：三人的共通點

「答呀！快啲答呀！你再唔答，下場會比佢更慘！」阿有看著阿朗，神情變得更加瘋狂。

阿朗心中仍在思考著，到底阿達是因為回答了「認識」而導致現在的下場，還是中間露出了甚麼破綻，被阿達悉破了才會失去雙手。

他實在猜不透阿有希望他如何回答，而且時間上亦不容他多想，阿朗只好在阿有發難前作出選擇。

「唔……唔識！我唔識佢！」阿朗說出答案後，阿有的神情明顯出現了變化。

「唔識？你話你唔識？」阿有用冰冷的眼神看著阿朗。

「係……我唔識！我從來無見過咩大佬全！同埋就算見過，隔咗成幾十年，佢個樣都唔同咗啦，我又點會認得佢！」

「唔識……唔識……既然係咁，留你喺度都無任何價值啦！」阿有一步一步逼近阿朗。

「你……你究竟想點呀？阿達話識佢，你就斬斷咗佢對手！我話唔識佢，你就話我留喺度無任何價值！你根本由始至終都無諗住放過我地！」阿朗邊後退邊大喊。

「你無諗住放過我地就一早殺咗我地啦，都唔知你留我哋喺個車站咁耐做乜！咁樣好好玩咩？」阿朗續說，阿有則沒有理會他，繼續慢慢逼近他。

「你話佢地唔應該殺你，計我話你根本就係抵撚死！你唔諗住偷嘢又點會遇到大佬全班人，遇唔到大佬全班人你根本就唔會死！仲話咩佢地睇唔起你，根本係你自己戇鳩，先會搞到咁！依家又搞埋我地呢啲無辜嘅人，你根本仲衰過大佬全，你根本就係一條仆街！」阿朗的精神壓力已經到達頂點，他已不能再正常地思考，甚麼是正確，甚麼是錯誤，他已沒有能力分辨了，現在的他基本上是憑著本能來行動。

而當阿有聽到阿朗這番說話，竟真的停了下來，只是緊緊的盯著阿朗，難道阿朗的說話竟是阿有心中的正確答案？

「無辜？你真係覺得自己無辜？」阿有冷冷地問。

「痴線，你死嗰陣我都未出世，邊有可能關我事！」阿朗怒道。

「你同呢兩個人，根本同大佬全一樣，做錯咗嘢唔肯認！仲要若無其事咁生活落去，有無諗過你地自己做過嘅嘢，會摧毁咗其他人！」阿有冷冷地說，似在暗示三人背後有某種共通點。

「痴線！我問心無愧！我無做過任何衰嘢，我無！」阿朗怒哮。

「哈哈哈哈！問心無愧？你話你問心無愧？六年前你做過啲咩，你自己心知肚明！」阿有的眼神，緊盯著阿朗不放。

「痴線！我會做過……」阿朗本想繼續反駁，但腦袋卻被「六年前」這三個字刺激到，大量被封印的回憶開始湧現出來。

「唔好以為咁樣就可以忘記一切！」阿有說。

「呀！！！！唔係，我……我無心，阿豪、阿仁……唔係，無可能！呢啲記憶，唔係！唔會架！！！！」阿朗按著自己的頭，痛苦地慘叫著。

「哼！三個人入面你都算最賤格！到呢一刻都仲係唔想承認！呢啲記憶真定假，你自己最清楚！」阿有不屑地說。

「唔會！無可能！我啱啱先同阿豪send完message！點會……你呃我！你呃我！」阿朗不斷搖頭，不想承認腦海裏的記憶。

「我呃你？定你自己呃緊自己？你、Daniel同阿達，根本同大佬全一樣！一樣都係賤人！」

「無可能！走，走呀！」阿朗把頭用力撞在地上，想藉此驅散腦內的影像。

「發生咗嘅嘢，你以為真係咁容易可以掉低咩？Daniel搞大咗人地個肚，逼個女人墮咗幾次胎，最後嗰次手術感染咗病毒而死，Daniel知佢出事之後一次都無見過佢！」阿有用鄙視的眼神看著已經變成黑炭的Daniel。

「阿達你都唔好得去邊，你應該知道你呃咗好多人錢啦！其中有個四十幾歲嘅男人，智力有問題，你呃晒佢啲錢之後，佢成家人都多得你唔少啦，佢老豆老母七八十歲，邊受到呢啲刺激，佢地最後開煤氣爐自殺死呀！」阿有走近失去了意識的阿達身旁。

「至於你……阿仁同阿豪……」阿有的說話被阿朗打斷了。

「唔好講！唔好講呀！一定係假！一定係假架！我唔信，我唔會信你！」阿朗額前流出大量鮮血，但疼痛並沒有辨法幫助他驅走那些「虛假」的影像。

「哼！你地幾個真係人渣，Daniel同你一樣都係死都唔肯認錯！所以我先話，留你喺度都無價值！」阿有慢慢走近阿朗，大概是準備動手了。

「你唔好過嚟！唔好呀！你......你要搵大佬全啫，我幫你搵！我幫你搵，我一定搵到佢！」阿朗顫抖地說。

「你放心，我唔會放過大佬全！大佬全係抵死，但你地都一樣抵死！」阿有邊說邊逼近阿朗。

「一係咁啦，我幫你搵大佬全之外，我仲幫你搵其他賤人出嚟，你放過我啦......」

「唔需要，你依然唔明白，你自己都係賤人，有咩資格話幫我！」阿有來到阿朗面前，鄙視地看著他。

「唔係，我當日真係無心，我唔想......我唔想架......原諒我......原諒我啦！嗚嗚......」阿朗哭了出來，不知道是為了即將到來的死亡而哭泣，還是內心真的感到後悔了。

「原諒？你死咗之後，自己親口同佢地講啦！」阿有的右手變化成一團火炎。

「對唔住......對唔住......阿豪......阿仁......我錯啦，對唔住......」阿朗閉上了眼睛，內心充滿了懊悔。

他感到面前的溫度逐漸升高，雖然看不到，但他知道，阿有準備下手了。

尋晚實在太攰所以出唔到文，唉

呢個故事入面其實試咗好多唔同嘅嘢

減少對傳說嘅解釋
專注於恐怖描述
減少所謂解謎部份

因為我寫嘅時候，經常有一個疑問
好多時作為讀者，都會覺得大部分故事嘅流程一定係差唔多，我好想知道，如果一啲事情，係無所謂前因，到底接受程度如何呢

我真係好想試下跳出一啲所謂既有流程
但效果並唔係我想像咁，亦都搞到我有啲嘢想表達但表達得唔夠清楚
去到後尾，甚至有啲位未如理想

故仔已經去到呢個地步，我都唔打算去改動啲咩，我會盡我能力去埋好個尾

至於尋日無出到故，我都無話可說，大家自便

不過，我想澄清嘅係，我真係無幾日一篇囉

其實我都唔係好知道呢篇嘢打咗啲咩，大家如果覺得too long, didn't read絕對理解

最後，呢個故事已經進入尾聲，如無意外仲有兩章就會完（視情況變做一章）
所以大家忍埋佢啦

完咗呢個故事之後，會暫停一陣都市傳說，呢啲謝幕感言都係留返最尾先講啦，晏啲再見

姐係你今次唔會解釋阿朗點解會"被"參與起都市傳說入面

做乜有人洗版

心巴加油 休息下都好 不過記住要返嚟

明ge
慢慢寫lor , 有交帶就ok

唉屌

Speed

你仲差一篇番外呀

又洗版

6年前發生咩事？
唔記得左之前有無講過/未講

Sor9心巴 都係太好睇先逼得咁緊

晚晚都留個名黎支持樓豬

佢完咗呢個故就停喇

仲姒為咁就完左

忍左成個禮拜先睇都未有結局
下個故是咪諗住比子鋒蒲番頭 ？

新post 留名，推下順便

好期待呀 求下你快啲啦心巴

你老味咪撚推啦，喺咁up up up，up乜春啫
寫故喺興趣，寫俾我地睇喺人情，人地無義務架
喺咁迫鳩人，一陣搞到心巴太大壓力唔撚寫喺咪你寫呀，你寫得返咁好睇咩
喺，有時禁入去發現無文喺有啲sad，但就算無故追我都唔會駁老命chur鳩作者囉，你要chur人哋，你又俾過啲乜野俾人呀

小學雞

睇黎好快又1001

屌你老母 雖則催出文好正常
但係推還推咪撚咁小學雞好嗎

( Show Blocked User - Aaron_Ramsey )

咪撚推啦

你真係有心追個故既 可唔可以唔好洗版？

55

專心做下嘢兩日無睇啲留言啫，到底做乜鳩

冇睇幾日見到推得咁快以為完左故
屌原來有隻小學雞係到尻推
( Show Blocked User - Aaron_Ramsey )

你搞到人地痴Q咗線

巴打小心人地quote你個回覆自推

55 我都覺

5啦 自推好悶

大家冷靜

痴線

真係痴左線

心巴求出文
唔小心LIVE左 仲要臨結局

唔block都對唔住自己

睇個故仔都要block人

你有冇見我block啲正常討論

55 block左好痛

( Show Blocked User - Aaron_Ramsey )

扑人都要show出黎 系米會威啲

Block咗有咩用？😂

條友催文定玩野 好on9

催文幫推post😘

系你老母 米你老母

識唔撚識字啊小學雞

阿有同阿朗2條友無啦啦咁制
好難跟

吾太sick 哥哥教me ok?

今晚有無文

Sam Sam

屌你老母on9仔

屌，睇個文都變罵戰
Btw自推好小學雞

仲係到死撐

其實最初嗰陣都算係幫手推po姐，之後又無啦啦話佢催文
之後佢先咁姐

Block撚完都有排碌 長撚過金剛棒

終於得閒番來追不出所料心巴既短篇故仲未完

文

我以為有文，好認真咁碌左幾頁

屌你老母咪阻撚住人睇故啦

做咩唔繼續推 推啦屌你老母

on9仔，推乜尻

樓豬，起身出文啦

Sam Sam 今日有無文

有文未

支持心巴

Push一下

新人留名 由紅衣女鬼睇到而家

第二十三章：阿朗的過去

六年前，阿朗剛踏入社會做事，由於那時的他非常熱心工作，大部份公司舉辨的活動，他都盡量參與。

「喂，阿朗，你好似係香港大學畢業架啊？」老闆問。

「係呀老闆，我上年畢業。」仍是一臉稚氣的阿朗回答。

「咁你應該同學校啲師弟妹都好熟架啦？」老闆高興地說。

「都幾熟架，係呢，唔知咩事呢？」

「就咁嘅，我地公司年年都會去啲大學做啲招聘講座，原本應該係由HR同事負責，不過呢，負責位同事咁啱有事去唔到，就想睇下你……」

「我得，我得呀！」阿朗興奮地說。

「你真係得？嗰日星期六，呢啲義務性質嘅嘢，公司無補水無補假架喎。」

「哦，無問題，我可以架！」那時的阿朗一腔熱誠，絲毫不在意這種無償工作。

「咁好啦，啲資料喺晒HR度，你過去問佢拎啦。呢啲機會唔係個個同事都有架，記住到時唔好失禮公司呀。」

阿朗高興地接過這份義務工作後，準備齊全地完成了招聘講座。

而阿仁和阿豪，便是眾多參加者的其中兩人。

「師兄，你入咗呢間公司幾耐呀？咁快可以嚟幫手做講座嘅？」
「係囉，公司係咪睇好你所以先會派你過嚟做呢個講座架？」
「嚟緊畢業我都好想入去做呀。」
「師兄你係咪可以幫手介紹我地入去架？」

兩人你一言我一語的，弄得阿朗十分高興，忍不住說：
「介紹梗係無問題啦，公司真係幾睇我架，半年後你地搵工嗰陣，俾份CV我啦！」

阿仁和阿豪聽到後，更是說盡好話，好讓阿朗這位靠山能給他們安排一個好的職位。

那次講座後，三人有空便會聯絡一下。
雖然阿朗明知兩人是為了將來能進入公司，才會對他阿諛奉承，但這種給別人尊敬的態度著實不壞，所以他也樂於接受。

而半年後，阿仁和阿豪開始找尋合適的工作。

「朗哥，呢次靠你啦！」阿仁和阿豪說。

「得啦，無問題，我會幫你地搞架啦，放心！」阿朗自信地說。

阿朗收到他們的CV後，心中偷偷高興著。
「又可以賣人情俾佢哋，又可以有獎金，正！」

其實阿朗的公司，一向也有內部員工推廌計劃。
每年差不多時間，公司內部會對員工發出電郵，通知他們有甚麼職位空缺，幾乎每一年也會有新人推廌計劃，而且推廌來的員工基本也能獲得職位。

亦因為這樣，阿朗才會裝作在公司有多受器重，一方面可以幫助兩人進入公司，另一方面亦可繼續得到學弟的尊敬。

但半年過後，阿朗卻仍然沒有收到公司的內部通知。
他向人事部查問了詳情，才發現公司以經濟環境為由，暫停了新人推廌計劃，改為公開招聘，以提高聘請回來的員工質素。

知道了這個消息後的阿朗，心中不禁一沉，他嘗試向當時的部門主管提交兩人的履歷，理所當然地，部門主管並沒有接受阿朗的建議，只要求兩人循正式途徑申請職位。

「我幫你地講咗聲架啦，不過今年競爭好勁，可能請得一兩個新人，所以之後就要靠你地自己努力啦。」阿朗對兩人撒了個謊。

兩人知道後，心裏不禁暗自失望，更開始懷疑阿朗是否真的如他所說般有影響力。
縱使如此，兩人仍然會對阿朗說些好話，但感覺已沒有當初般熱情了。

阿朗當然也感受到這種變化，但他並沒有太放在心上，畢竟即使兩人考不進公司，對他也沒有任何損失。

可是，世事往往不是那麼盡如人意的，阿朗萬萬也料不到兩人竟然真的被公司錄取了。

「阿仁、阿豪，恭喜晒你地呀。」阿朗知道後，又打算在兩人爭取些優越感。

「哈，多謝喎，朗哥。」
「多多指教啦。」

兩人的語氣明顯大不如前，而且眼神還帶有多少鄙視。

阿朗為此感到少許不悅，但也沒有太過在意。
他本以為整件事情就這樣結束了，卻萬萬想不到阿仁和阿豪竟會在背後把他的事情說出來。

雖然嚴格來說，阿朗並沒有做錯任何事情，但他那種裝腔作勢，充大頭鬼的事情，慢慢在公司傳播開來。

「喂！你兩個算係點呀？」阿朗怒道。

「吓？我地講事實咋喎，咁都唔得呀？」阿仁不屑地回答。

「咪係囉，講事實啫，唔通要好似啲人咁講大話先好咩？」阿豪嘲弄著阿朗。

「你地講咩呀！」惱羞成怒的阿朗，緊緊抓著阿豪的衣領不放。

「你想點呀？係咪又想公司傳你打人呀？」阿仁大喊。

「你……」阿朗聞言立即放手。

「你咩啫？嗰陣以為你真係話得事，對你好咗咁耐，你算執到啦！」阿豪邊整理衣領邊說。

「咪就係，好在我地兩個醒目過到Interview！靠你，食屎都似！」阿仁說。

「我地喺其他人面前，都仲會畀面你叫你一聲朗哥。不過，你唔好諗住我地仲會好似以前咁對你啦！」阿豪說完，兩人便斯斯然離去。

「條友都低能嘅，仲諗住可以食住我地。」
「咪係囉，今日單嘢我地不如傳埋出去囉？」
「都好喎，等公司啲人笑下佢都好，希望佢唔好因為咁畀人炒啦。」
「炒咗咪仲好，少一個人同我地爭升職。」
「你又啱喎！」

看著兩人逐漸遠去的身影，阿朗怒不可遏。
「你兩條仆街，仲諗住繼續唱我？你地一定後悔！一定！」

阿朗畢竟已經在公司混了差不多兩年，而且工作也算得上認真，所以很多的工作細節上，他還是很了解的。

就在阿仁和阿豪還沒有來得及散播阿朗那天意圖威嚇兩人的事，阿朗便先一步出手了。

阿朗暗地裏把一些錯誤遺留給他們，讓他們承擔了那些錯誤後，慢慢失去其他人對他倆的信任。

之後，兩人的錯誤已經蓋過了之前對阿朗不利的流言，但他仍然沒有放過兩人。

「朗哥，今次又係我地兩個OT呀？」阿仁不滿地說。

「唔係你兩個OT仲有邊個O呀？你地唔好唔記得，之前你地搞咗單大頭佛出嚟，搞到公司爭啲無咗個大客呀！」阿朗語帶嘲笑地說。

「上次單嘢分明係你……」阿豪不忿地說，卻被阿朗的恥笑聲阻止了。

「咩呀？做錯嘢想賴落我度呀？算罷啦，無人信你地架啦！記住呀，今晚睇實個Server，有咩嘢即刻出聲，如果唔係再衰多鑊，我諗你地應該可以搵定新工啦！我就走先啦，Bye Bye！」阿朗慢慢離開公司。

「仆街！上次單嘢肯定係佢跣我哋！」阿仁說。

「肯定係啦，我諗我地都做唔得耐架啦……」阿豪苦悶地說。

兩人你一言我一語，不斷發洩著對阿朗的不滿，絲毫沒有留意阿朗其實還留在公司裏。
「你兩個點止做得唔耐，監都有得你地坐呀。」躲在一角的阿朗心裏這樣想著。

那天過後，公司發現有人嘗試盜取公司資料，最後雖然沒有任何資料外洩，但備受嫌疑的兩人，最終在公司壓力下，離開了公司。

而且，發生了這次的事件後，兩人的名字在行內已經無人不知，稍有規模的公司都不會再聘請他們。

心灰意冷的兩人，只好轉投其他行業，但壞事卻是一不離二，二不離三。
阿朗之後仍有繼續探聽兩人的消息，知道他們一直過著不如意的事後，他總算解了心中的恨意。

就在阿朗放下了兩人的事情時，阿仁和阿豪竟又出現在他面前。

「當日係咪你做嘅？」消瘦了不少的阿仁，用失去了生氣的眼神看著阿朗。

「咩呀？我都唔知你地講咩。」阿朗看著他們一臉頹喪的樣子，連一丁點兒的內咎都沒有。

「唔知？我地已經問過大廈啲保安，知道你走嘅時間同我地差唔多，啫係話你當時都係喺公司入面。」阿豪說。

「吓？係咩？我唔記得嗱喎。不過，我肯定當日淨係得你兩個喺公司啫。」阿朗笑說，臉上露出不屑的神情。

「……我求下你，你講個事實俾我地知，我地保證，唔會做啲咩嘢。」阿仁一臉誠懇，看似真的只是想知道真相而已。

「痴線啦！我話無做過就係無做過，你唔駛旨意套我料啦，我行得正企得正，你地唔會搵到啲咩把柄架啦！」阿朗看著兩人，心裏只覺得好笑，以為兩人想藉此引他說出真相，他可不會這樣天真。

一輪對話後，阿朗當然沒有把事實告訴他們。

「估唔到，去到最後你都唔肯話個事實我地知……我地都只係想喺死之前了咗件心事啫……」

「咩呀？嚇鬼呀？我話你地知，無做過嘅嘢我係點都唔會認架啦，你地鍾意點諗就點諗，唔好煩我。」

那次對話後，阿朗便沒有再跟他們見過面。
但之後的某天，阿朗從報紙中發現了兩人的死訊，而且內文提及到，兩人的遺書內容中，都提到林天朗這個名字。

雖然單憑那兩封遺書的內容，並不足以對阿朗造成任何困擾，但自從那天起，阿朗便經常夢見兩人，血肉模糊地抓著他，向他詢問真相。

精神受到困擾的阿朗，創造了虛假的阿仁和阿豪，以及另一個人格。
之後，阿朗在人前仍然能維持著本來的角色，而私底下，他則一直幻想著，跟阿仁和阿豪一起，和睦地相處著。

這種情況維持了多年，一直相安無事，要不是這次遇上阿有，這段記憶應該會一直被封印著才對。

「對唔住……對唔住……原諒我……」
在死前的瞬間，過去的事情像走馬燈一樣，在他腦海裏跑動著。

或許，人真的只會在生死存亡之際，才有勇氣承認過往所做的錯事吧！

就在阿朗真誠地為自己所犯的錯誤懊悔之際，原本感受到的高溫突然消失了。

難道，阿有真的放過了阿朗？

下，姐係係上環撞到既阿仁阿豪係死左？

估唔到一開始就伏左兩隻鬼

原來阿朗係仆街仔黎
阿豪佢地竟然係ff出黎

今次條橋好正！估你唔到

我都覺

好似有d喪
但講過幻想既仁豪兩個又講得出呀達係到

忍唔住翻睇頭幾集!

不得了

原來個故係 痴線佬 vs. 痴線鬼

lm睇呀達都係痴線既

改左名

照留名

好撚癲，但我鐘意

想知點解釋阿朗點知鬼仔達存在

或者你試下重睇多次

早晨

早晨，返工留名一推

沙巴，簡絲

加油慢慢出
要再睇呀詩呀

今日有無文

等完咗一次過睇

會唔會連啊達都係幻想出黎

好正 完全捉唔到路

兩日無上竟然得一篇文

分分鐘阿朗都係大佬全自己幻想出嚟

文呢？？？？？？？？

仁同豪係幻想出黎 但點解仁同豪會講得出阿達啲野出黎？ 巧合？

會唔會係你要重睇

今日喺醫院渡過，可能聽日有

[quote申老母[/quote]

what happen

樓豬咩事

佢比人追文迫食腸粉食到嘔

Take care心巴

心巴take care

心巴無事嗎

Take care 呀心巴

兩日冇入嚟得一篇

Take care

Take care巴打 休息好先再出文啦

加油呀

冇事嘛

樓豬唔記得左我

巴打小心身體

Take care 文唔重要

文重要, 不過身體更重要
take care

達唔係朗公司同事既朋友咩
朗唔係聽到個同事講起尾班車個時提起達早排消失左咩

我諗我明你個問題啦sorry
可能樓主一路寫一路諗出左個bug出來

小心身子呀心巴

心巴

Sam Sam 身體咩情況

巴打冇事嘛？

Sam Sam 上水報平安

巴打冇事呀嘛？
好似好耐無上水

心巴上水報下平安得嘛

邊間醫院？巴絲們組團探望打氣

心巴見點呀

心巴 身體要緊

會唔會死左

沙巴生日快樂

Happy Birthday Sabah

Sam Sam 你無事吖嘛

心巴希望你身體健康 有病痛既就快d好番！得閒就上黎同咁多巴打報個平安

睇心巴fb好似要做第2次手術,希望無事啦

多謝大家關心
令大家誤會唔好意思

並唔係我住醫院，而係屋企人，所以唔方便亦唔想講太多

多謝大家體諒 同 感謝大家嘅所有留言

只希望無事

加油啊

加油啊心巴 頂住

連登有愛，心巴頂住

心巴加油

你屋企人都加油

赤城巴字

心巴加油

心心加油

Sam Sam 唔好太擔心
屋企人一定會無事㗎！

加油巴打
有心情有時間先再po啦

巴打加油

夢巴

你回來了

統一回覆，聽日有文

多謝大家體諒同支持

我返嚟啦

頂住

一起心巴舞

Welcome back

Welcome back ~~~

樓豬

幾時有文？

晚上十二點左右

無計啦，早幾日都早走，係要付出代價

慢慢啦, 唔爛尾已經好好

加油心巴
btw幾時又有子鋒故？

十二點留名

樓豬慢慢啦

第二十四章：阿有的決定

阿朗在感到眼前的高溫慢慢褪去後，他緩慢的張開雙眼，想弄清楚到底發生了甚麼事情。

睜開雙眼後，只見阿有剛剛那種瘋狂的殺意消失了。

現在的阿有，沒有了剛剛那種令人感到害怕的壓力，他那帶著悲傷的眼神，反而令人有點感觸。

「點解……點解你要道歉？」阿有盯著阿朗。

「我……我都唔知……我只係覺得，呢句對唔住，係我欠佢地嘅。」阿朗低下頭來。

「你欠佢地嘅？咁……我呢……大佬全以外嘅人，都俾我殺晒，佢地死嗰一刻，都只係口講對唔住，但心入面，根本完全唔覺得有歉意……」阿有不忿地說。

「其實……要承認自己做錯，真係好難……我都係因為接近死亡邊緣，先會諗返起佢地。我……我雖然唔知佢地聽唔聽到，但係……我唔想帶住遺憾咁離開呢世界……」

「唔想帶住遺憾……我都唔想有遺憾……但係，我已經死咗，而且係含恨而死！點解，點解得我要承受呢種痛苦？」阿有說到這裡，本已消失不見的壓力再次湧現，只是這次帶給阿朗的，不是恐懼，而是哀傷。

「我明白你嘅痛苦，我自己都曾經痛苦過，甚麼原來我產生咗另一個人格自己都唔知，過往選擇逃避嘅我，只係不斷咁增加我嘅痛苦……不過，就係啱啱，當我記返起自己做過嘅嘢，誠心承認自己嘅錯誤，我感覺到一種好耐無感受過嘅輕鬆同舒服。」

「你道咗歉，覺得後悔，就可以放低件事。咁我呢？我……我又點先可以唔再痛苦呀？」

「如果……大佬全同你道歉呢？隔咗咁多年，我諗佢應該有所改變架。」

「無可能……」阿有搖了搖頭。

「你唔試下又點知呢？」阿朗勸道。

「無可能……因為……大佬全已經死咗！」阿有的表情變得更加灰暗。

「死咗？」阿朗一臉難以置信的表情。

「無錯，其實我嘅封印被人解開嗰一刻，我已經感應到大佬全死咗！之後我亦都用我嘅方法打聽過，原來喺我解開封印嘅一年前，佢已經因為癌症死咗……」

阿朗一臉錯愕，因他原以為阿有的出現，純粹是因為想找大佬全報仇。
但大佬全已經不在人世，那阿有為甚麼還要抓人進來呢？

阿有接下來的說話，已隱隱解釋了阿朗的疑問。

「我知道佢死咗之後，我唔止無開心過，反而更加嬲！點解個天連報仇嘅機會都唔俾我？我愈諗就愈嬲，愈諗就愈覺得所有似大佬全嘅人都係賤人，都係應該死！所以我先會捉你地入嚟！但我見到你真心後悔......我就喺度諗……我做嘅嘢……真係有意思咩？」阿有開始迷網。

「其實，每個人都總會犯錯。知錯能改嘅人雖然唔多，但我相信，佢地只係未明白自己嘅錯，又或者未有勇氣去承認自己嘅錯。如果俾多啲時間佢地，佢地一定會真心咁為自己做過嘅錯事而後悔。」

「後悔……你可能講得啱……但係，我連聽佢地後悔嘅機會都無……你話我知，我點先會無咁痛苦……」阿有眼裡流露出複雜的眼神，既悲傷，也懊悔，但佔據他大部份的情感，仍是以憤怒為主。

「阿有……咁你殺人嗰陣，有咩感覺，開唔開心？」

只見阿有臉上露出了一絲詭異的笑容，應該只有半秒不到，阿朗並沒有察覺到阿有的變化。

「我……唔開心……」阿有搖了搖頭。

「咪係囉，既然咁做會令你唔開心，咁就唔好再做啦。其實做錯事，肇事者道歉當然重要啦。但受害者學識放下，都係十分重要！只有原諒對方，先可以令自己真正咁得到解脫，如果唔係，只會成世俾仇恨束縛。」阿朗用心地對阿有說，希望阿有真的能有所轉變。

「要我原諒佢地？」阿有想到這裏，眼內又燃點起怒火了。

「無錯，原諒，既可以令肇事者釋懷，其實受害者亦一樣可以得到解脫架。你原諒佢地啦。」阿朗緊盯著阿有。

「我……我明白啦……」阿有閉上了雙眼。

看來，阿有已經有所決定了。

呢個故應該呢兩日會完
子鋒就應該下星期五會開始有

以為阿有會變好

好好呀依家

睇怕又係sad ending

阿有 : 好！我原諒你
我地做個好朋友啦

烈焰再度焚起~~~
阿朗 - > >

佢哋一定出得返去㗎

燃燒吧火鳥

留名睇全部死晒

阿有做嘢唔使你教！

利申：無影射無暗示

等緊全部人都死晒

打直入嚟, 打橫出去

你想講咩

Post 3 ready

無可能㗎

地鐵站入面時間好似同表世界唔同？
硬係覺得阿朗出番表世界可能仲衰

又殺人？

問問心巴 仲有幾多章完
準備追曬佢

追完乖乖地開始寫下一個小說喇

阿有抵撚死
細路大哂咩
變鳩態
抵佢比火燒屍 咸家產

仲有兩章
希望今日出得晒

你追我考慮下

加油加油

你仲爭我電車書簽名~

書展黎天窗攤位1AA16，搵我同埋心巴

夢巴仲記唔記得我

文呢屌你

第二十五章：回到現實裏的上環站

「你……你真係明白？你……你原諒大佬全佢地？」阿朗簡直不敢相信自己的耳朵。

阿有點了點頭。

「太好啦，你可以放低你嘅仇恨啦，應該可以安心投胎啦！咁，我同阿達……係咪可以離開呢度啦？」阿朗還是感到難以置信，禁不住再三確認。

「你哋……可以離開呢度，不過，佢對手就……」阿有背著阿朗指向阿達，臉上流露出一個詭異的笑容。

「佢對手……係咪駁唔返？」阿朗看著斷了雙腕，臉色發白的阿達，不禁替他擔心起來，如果他沒有了雙腕，即使回到現實世界，真的還有生存下去的動力嗎？

「唔係，只係我依家嘅力量唔夠駁返佢對手又送埋你哋出去啫......」阿有苦惱地說。

「吓？咁......會唔會有其他方法呀？」阿朗當然希望能回去，但也不希望阿達雙手就此毁掉。

「其實仲有方法嘅，不過要你幫手。」

「我？」阿朗疑惑地看著阿有。

「係，其實我諗你已經知道咗，因為阿仁同阿豪嘅事，你產生咗另一個人格出嚟。」

「係......呢層我知。」

「其實你另一個人格仲潛伏喺你入面，如果你可以應承我，將你多餘嘅人格俾我嘅話，我就可以有足夠力量去幫佢駁返對手，同埋可以送晒你地出去。」阿有解釋時，臉上充滿笑意，可是笑意背後總好像隱暪了甚麼似的。

「吓？將我嘅人格畀你？咁我......」阿朗感到有點不安。

「放心，拎走咗你多餘嘅人格，只會令你忘記咗另一個人格創造出嚟記憶，唔會對你有其他影響。」阿有主動解釋，以減少阿朗的不安。

「咁樣......」。

「你頭先都同我講過，最緊要係學識放低。既然你已經悔改，放低呢件事，另一個人格對你嚟講，根本唔重要。」

那段虛假的記憶，對阿朗來說是完全沒有必要的。

「無錯，你講得啱，既然多餘嘅人格對我已經係無必要，好啦，咁我就將多餘嘅人格畀你啦。」

「係你話架！」阿有小聲地說，露出了一個令阿朗看不透的笑容。

阿朗還未意會到甚麼事時，阿有的右手已經穿透阿朗的身體。

一瞬間，阿朗以為阿有欺騙了他，眼神流露出一絲憤慨。
憤怒的情緒還沒有完全掩蓋他的大腦前，阿有的右手已經從他身體內抽出。

「搞掂啦。」只見阿有手上拿著一團發光的物體，一下子吞進肚內。

而阿朗看著自己的身體，發現並沒有任何損傷，只係意識上好像少了點甚麼而已。

「咁......咁就得架啦？但係我......」阿朗疑惑地看著阿有，因為他仍然能記起他所創造的人格遺留下來的記憶。

「放心啦，因為我只係啱啱拎走你嘅人格，你嘅記憶仲會有一小段時間殘留喺身體度，不過當我送你出去之後，你應該好快會忘記咗嗰段記憶架啦。」

阿有邊對阿朗說，邊走到阿達身旁。
只見他拿起阿達的雙手，在他手腕上做了些動作，那原本被完整切割下來的雙腕，竟像從沒有出過甚麼意外一樣，完整無缺的再現出來。

「真......真係有返對手呀！」阿朗驚訝地說。

「我話咗會幫佢駁返就一定會做到嘅，佢過多陣就會醒返架啦。」

「太好啦，真係太好啦！咁你送我哋出返去啦。」阿朗興奮地說，但阿有卻低頭不語，難道他想反悔。

「阿有，阿有！你......會放我哋出去架啊？」阿朗緊張地看著阿有。

只見阿有緩緩抬起頭，雙眼冷冷的看著他，看得阿朗內心有點發毛。

突然，阿有又笑了起來。
「哈哈，唔使咁緊張喎，我梗係會送你地出去啦。只係，我想你同阿達出到去幫我一個忙啫。」

「幫忙？」

「無錯，陣間我會送你地上地鐵，架車會帶返你地去返上環站。你都知我係喺嗰度被大佬全佢地殺死架啦。雖然封印我嘅符已經消失咗，但我條屍嘅屍骨仲喺入面，我想你同阿達幫我手起返啲骨出嚟，咁我就可以安心咁離開呢個世界啦。」

「原來係咁，呢層梗係無問題啦，我應承你。」

「咁就好啦，陣間你地出返去，原地會見到有條裂痕，你地只要打碎佢，就會見到我嘅屍骨架啦。你地唔駛擔心會走唔到，因為中層月台雖然被人封咗，但我已經幫你地開咗路，你地去到就會明架啦。」

「好，我......我明......」阿朗還來不及回答，突然間一陣暈眩，便有昏死過去。

他隱約記得在昏倒前，聽到阿有這樣說。
「放心啦，你會暈係因為你身體長時間習慣咗有兩個人格，依家突然消失咗一個人格，身體需要啲時間恢復。當你再醒返嘅時候，你就會無事。到時你淨返嘅人格會主導你嘅行動架啦。希望，你可以俾我睇到最精彩嘅結尾啦！哈哈！」

昏倒的阿朗和阿達，就這樣乘坐著地鐵，回到被封閉的中層月台了。

期待sad ending

阿有變撚左主人格

奪舍

放走晒啲人你地都仲諗住sad end
無人性㗎

Sad 唔 sad呢家嘢，觀點與角度啫

一定係條屍出左黎之後就完全解封，殺曬啲人繼續報仇大計 驚已報

新讀者由post 1追到黎live等睇ending

屌
今次e個傳說可以出第2季
美劇ending

你等我寫晒咁多個港鐵站
睇下點搭車

謝巴

好耐無見

大家又開始蒲頭啦

呢個短篇真係好短

心巴係city

欣澳站

簡仔今日洗唔洗返

使乜講

你做咩踢爆我

我遲早玩晒所有交通工具

簡單原來都係巴
我一直誤會咗佢

心絲

同夢巴crossover , 擴大世界觀

心巴好靚仔

寫小巴

又幾好聽喎

呢啲crossover好吸引，但陣間啲讀者真係想睇就大鑊
點寫出嚟

咁你一定係認錯人

樓豬
唔好整死晒佢地咁殘忍

要返呀

我係絲定巴都係入嚟追文嘅

佢地要死我都控制唔到

我好想睇

慘

你幾日無蒲頭

日日都有呀ching

sor9

因為你無quote 我
我唔慣 所以印象上就無
唔好意思

洗唔洗唔好意思呀
一齊用隻雞叫心巴出野好過

你句句子真係好有意思

可能佢地醒返會去咗電車站，見到廢翔同芊琴，同佢地一齊搵阿有傾掂佢。

今日睇嚟無文

寫緊結局，簡絲仲未瞓

終於到結局好感動

我頂唔順啦，晏晝十二點前我會出埋佢架啦，依家真係要瞓，打唔出字啦，ｓｏｒ

半個鐘之後阿朗就gg

最後呢幾篇等左好多日喇
巴打出快啲啦
留名支持
好好睇

第二十六章：終結 － 流傳下去的鐵路傳說

「好……好凍……」躺在地上的阿朗，雙眼半開半合，開始醒轉過來。

「阿……阿朗？點解？」幾乎和阿朗同時甦醒的阿達，滿臉疑問，彷彿不相信自己仍然生存著。

「阿達？佢……佢真係無呃我，佢真係放返我哋出嚟呀，太好啦！」阿朗看著阿達，再看著他那雙手，情不自禁抱著阿達歡呼。

阿達仍然一頭霧水，用眼神向阿朗作出詢問。

「其實你頭先暈咗之後，我同阿有……」阿朗把阿達昏倒後發生的事情全都告訴阿達。

「唔係啩？咁兒戲就無事？」阿達心中這樣想著。

然後他懷疑地看了看四周，發現不遠處有好像有甚麼在發光。

「阿朗，呢邊呀。」

兩人來到發光之處，才發現那原來那並不是甚麼發光物，而是因為牆上有一道裂縫，所以才會有光滲透進來。

他們透過裂縫窺看到外面的空間，雖然能看到的範圍不是很多，但他們看到牆上的那種花色，他們幾乎已經能夠肯定，外面便是地鐵站的範圍了。

「阿朗！我哋真係出返嚟啦！有無人呀？有無人呀？」阿達在親眼看到外面的景像後，他總算相信自己回到現實世界了。

但任憑阿達如何叫喊，他還是得不到任何回應。

「唔駛嗌啦，暫時無人架啦，你睇下。」阿朗展示著手機上的時間，原來已經是零晨三時多，難怪沒有人能回應他們。

「吓？唔係啩，仲未走得……」

「唔駛咁心急啦，都出返嚟啦，咪等一陣囉。同埋，我哋仲有嘢做未走得架。」阿朗邊說邊走回他們清醒過來時的位置。

「吓？仲有咩要做？」

阿朗指了指地下，阿達發現某個位置有一條明顯的裂縫。

「我應承咗阿有，出返嚟要幫佢起返啲屍骨出嚟，等佢可以投胎。」阿朗四處找尋有沒有可用的東西，在不遠處發現了一些鐵枝，大概是當初工人們留下來的吧。

「吓？佢之前殺咗嗰個Daniel，仲想殺埋我哋架！幫佢？咪傻啦！」阿達說到阿有時，禁不住看著自己雙手，那種失去了部份身體的感覺，已經深印在他腦海內了。

「算啦，發生咗嘅嘢都無辨法。如果我哋唔幫佢起返條屍骨，佢投唔到胎，咪盞再有人出事。你都唔想無啦啦搭搭下地鐵又去咗唔知邊度架？」

說到這裡，阿朗已經動起手來，用力敲打地上的裂縫。
阿達覺得有些道理，便拿起鐵枝，和阿朗一起破壞地上的裂縫。

過了差不多半小時後，他們總算看到一些灰白色的東西。
「見到啦！我試下拎出嚟。」

阿朗小心地把骨頭拿出來，阿達則把那些骨頭放在一旁。

「最後一塊啦，搞掂。」

阿達接過骨頭，把最後一塊放到旁邊的人骨拼圖上，雖然有點散亂，但總算能分辨出人形的模樣。

「過咗幾十年，啲骨頭都仲咁新淨無變化嘅？喂，咁跟住我地點做呀？」阿達看著那些骸骨，又看了看阿朗。

阿朗呆呆的看著阿達沒有回答，只因他也不知道應該怎樣做。

就在兩人不知所措之際，那副人骨的骨骼突然像有了生命般蠕動起來。
所有骸骨好像有記憶般，瞬速的回到相應的位置。

當所有骨頭停止移動後，兩人看到一副完整清晰的人骨模型，就像一般看戲時，那些骷髏骨頭的模樣一樣。

那副完整的骸骨站了起後，然後口部上下開合，骨頭之間碰撞所發出「格格」的聲音，感覺就像發出笑聲一般。

兩人雖然在那虛假的上環站經歷了不少恐怖的事情，但詭異的東西還是會感到詭異，他們面對著一副活生生的骸骨，不由得背脊發涼，微微後退了一步。

就在他們想像著接下來會發生甚麼恐怖的事情時，那副人骨便在他化成微塵，灰飛煙滅了。

兩人互相對望了好一陣子。

「完……完咗啦？」阿達問。

「應……應該係啩。我做佢應該投咗胎啦。」

感到整件事情都完結後，他們雙腿一軟，就這樣坐在地上休息著。
緊繃的神經得到放鬆的兩人，忍不住哈哈大笑起來。

「哈……哈哈，今次真係完啦！太好啦！」阿達高舉雙臂，興奮地說。

「係呀！我之前仲驚阿有會嗌我，點知……真係完結啦！」阿朗開懷地說。

「一放鬆落嚟就好肚餓啦，唔知幾時先有人嚟救我地呢？」

「我睇睇先，依家四點幾，過多陣啦，應該好快會有地鐵職員開工架啦。」

「你估下陣間地鐵職員聽到我地把聲，會唔會以為撞鬼呀啦？」

「都有可能喎，哈哈！」

「係喎朗哥，出到去之後不如一齊食啲嘢先走囉。」

「你唔係以為可以即刻走呀？你失踪單嘢之前報晒警，我諗我哋應該要去警署協助調查架啦。」

「吓？唔係咁大鑊呀？咁係咪要搵人保釋我架？我屋企人喺晒外國，香港又無朋友，唔係要搵我老細呀。」

「我哋又唔係犯事，邊使保釋架。就算真係要，叫朋友嚟保釋咪得囉！你叫阿豪嚟保釋你咪得囉，個衰仔雖然份人懶啲，但朋友叫到實肯幫手嘅。」阿朗說話時，竟然會提起阿豪。

「吓？邊個阿豪呀？」阿達奇問。

「唔好玩啦，阿豪，李俊豪喎。你出事嗰陣咪打過電話畀佢囉，你仲問佢點算好架。同埋我之前喺假上環站入面都有問過你係咪識佢，你都話識架。」阿朗以為阿達跟他開玩笑而已。

「唔係喎朗哥，我真係唔知你講咩喎。」阿達認真地說。

「你唔係到依家都仲要玩呀？廢事理你。」阿朗以為阿達仍在開他玩笑，不禁有點生氣。

「我真係無玩呀。係，我之前上咗架尾班車之後，的確有打過電話搵人幫手，但我朋友唔係叫阿豪，佢係叫阿言喎。你唔信嘅話你開返討論區，搵返我個Post啦。」

阿達見阿朗如此認真，只好要他親自查證。

未幾，阿朗在討論區中找到了阿達當天發佈的話題。

「無理由架，邊有可能，你睇！你咪搵過……搵過……」阿朗看到手機上的內容，實在不敢相信自己的眼睛。

只因整個討論話題裡，當天阿豪跟他說的情況，都一一出現在阿達的Post裡，甚至連「鬼仔達」這個別名，都是阿達在自己的Post裡出現過的。
而且，亦如阿達所言，他在Post裏提到曾找過朋友「阿言」求助。

「點會咁……無理由架，明明係阿豪同我講……點會咁？」阿朗臉色開始變得發白，拒絕相信眼前的事實。

「朗哥你無事呀？朗哥！」阿達看見阿朗臉色驟變，開始擔心起來。

「點會咁……我明明記得我之前喺假上環站問過你係咪識李俊豪，你仲答我識架！點解會咁架？」阿朗抓著阿達的肩膊，彷彿這樣便能說服阿達似的。

「你係有問過我，不過我嗰陣已經答你我唔識佢啦喎。」阿達肯定地回答。

＊＊＊
「咪住，等我確定下先！你係咪有個朋友，叫做李俊豪，佢係做IT嘅！」阿朗需要一個更加肯定的答案。

「我唔識佢喎，點解你會咁講？」阿達略帶不滿地說著。
＊＊＊

阿朗腦海中閃過這樣的對話，的確如阿達所言，他從來不認識李俊豪。

「無可能！無可能架！我個頭……」阿朗邊按著頭邊重覆著同一翻說話，看起來十分痛苦。

「朗哥你無嘢呀？唔好嚇我呀！」阿達在一旁嘗試給予幫助，可是他卻不知道能做些甚麼。

「無理由……無理由……唔係幻覺嚟，你係識阿豪架！無可能……無可能……」阿朗沒有理會阿達，口中仍然不斷重覆著「無可能，無可能」的字眼。

阿達看到阿朗的樣子，由擔心變成有點不安。

「呀！我仲有證據！我喺出口走唔到嗰陣，我同阿豪Send過Message！中間都有提過你，你等我一陣！」阿朗想起了在假上環站的出口時，曾跟阿豪對話。

「無嘅？點會無架！」阿朗不斷滑動著手機，但他根本找不到他跟阿豪的對話。

正確點說，他的手機裡，找不到任何與阿仁和阿豪的對話！
只因阿仁和阿豪，早已於數年前離世，他根本不可能跟他們傳送任何訊息，一切，都只是他幻想出來的。

精神陷入慌亂的阿朗，和在一旁警戒著阿朗的阿達，並不知道他們的一舉一動，都被阿有看在眼裡。

混亂的阿朗，此刻只希望找到阿仁和阿豪存在的證據。
但任他如何尋找，不存在的東西還是不可能找到，只見他的手指在瑩幕上不斷掃動，大概是磨擦得太過強烈，他的手指開始滲出點點的血液，把電話上的瑩幕都弄髒了。

而可怕的是，阿朗彷彿感覺不到痛楚般，手指仍不斷掃動著。
看不下去的阿達，只好出手制止。

「朗哥！你冷靜啲先啦！」阿達抓著阿朗並制止他。
＊＊＊
「阿朗，你唔好再扮失憶啦，我同阿仁，都係被你害死架！」阿朗看到的阿達，此刻已幻化成「阿豪」的模樣，血迹斑斑的看著阿朗。

「朗哥！冷靜呀！」阿達大喊。
＊＊＊
「阿朗，你去死啦！」「阿豪」邊喊邊走向阿達。

「唔好……唔好埋嚟呀！我道咗歉，我知錯啦！你唔好再纏住，我求下你啦！」阿朗甩開阿達，開始哭喊起來。

「朗哥你講咩呀？咩知錯呀？」阿達大叫，可是阿朗好像完全聽不到似的。
＊＊＊
「知錯？你真係知錯就唔會睇住Daniel死唔救佢啦！你根本一直都好憎Daniel，一直都想佢死！」「阿豪」厲聲說。

「唔係，我無憎佢！我唔係唔想救佢，但我救佢唔到，我……我都唔想架！」

「你無憎佢？無憎佢點解你嗰晚唔聽佢電話？你知唔知佢嗰陣佢嘅心情係點！無人幫佢嘅嗰種絕望，你又明唔明！你唔好再呃自己啦！」

「唔係咁……唔係咁架……對唔住，對唔住呀！」

「對唔住有用咩？道歉有用咩？我同阿仁係被你害死架！殺完人道歉就可以得到原諒？你會唔會覺得自己太天真！」

「我錯……係我錯，你原諒我啦！我真係知錯啦！」

「原諒你？好，你親自落嚟同我講對唔住我咪原諒你囉！」

「親自落嚟？咩……咩意思？」阿朗看著「阿豪」，眼裡流露出驚恐的神情。

「等我殺咗你，你落嚟地獄同我講對唔住，我再考慮原唔原諒你啦！」

阿朗看到「阿豪」手上不知何時多了一把小刀，正一步一步向他逼近。

「你……你唔好埋嚟！唔好埋嚟呀！」阿朗嚇得逐步後退。

在向後移動時，阿朗感到自己踢到某樣硬物，是剛剛用來挖出阿有骸骨的鐵枝。
阿朗本能地拿起地上的鐵枝，筆直地指向「阿豪」。

而「阿豪」也停下了腳步，看來這威嚇是起效了。

「朗哥！你做咩呀？放低支鐵棍先講啦！」阿達緊張地說，並緩慢地退後，避免刺激到阿朗。

＊＊＊
「你拎住佢想點呀？又想殺多我一次呀？」「阿豪」對著阿朗大喊。

「唔係……我只係想保護自己……我無殺你哋！你哋係自殺架！」

「你睇你，你終於講真心話啦！你之前扮道歉扮認錯，但心入面根本唔係咁諗！你同大佬全有咩分別？」

「唔好再講……唔好再講啦……」

阿朗為了驅散混亂的思緒，本能地揮動著手上的鐵枝，彷佛這樣便能平伏他的思緒。

阿達看到阿朗揮動手上的鐵枝，意識到已經不可能再跟阿朗糾纏下去，但在這漆黑的空間裡，根本沒有可以讓他逃走的地方。

逃走的念頭在腦海裡閃過後，阿達突然聽到背後傳來「砰嘭」的響聲。
他回頭一看，只見不遠處的地上佈滿碎石，牆上那道裂縫變得更大了，應該足以讓一個成年人通過。

阿達警戒地看了看阿朗，心想再不逃跑可能會被阿朗襲擊也說不定。
於是轉身拔腿就跑。

＊＊＊
「哼！對你呢啲唔肯承認錯誤嘅人，就算殺咗你都無意思。我諗到啦，既然同你講無用，咁就等你感受下你最愛嘅人離開嘅滋味，到時你應該知道有啲嘢，唔係道個歉，講句對唔住就可以得到原諒！」「阿豪」說到這裡，轉身便跑。

阿朗意會到「阿豪」想對他家人不利，腦海裡瞬間浮現出一個念頭：唔得，唔可以放佢走，我要殺死佢！

於是阿朗拿著鐵枝追了上去，但兩人之間的距離卻沒有減少。

眼見「阿豪」快要成功逃到地鐵站外，突然間，他卻像是被甚麼絆倒似的，一下子撲倒在地上。

就是這一個意外，阿朗已經拿著鐵枝追了上來，並毫不猶豫的狠狠打在「阿豪」的頭上。

「阿豪」還沒有來得及反應，阿朗手上的鐵枝又再揮下。
一下、兩下、三下……不知道敲打了多少次後，躺在地上的「阿豪」再沒有任何動靜，阿朗才放下手上的鐵枝，累透的坐在地上。

「我……我成功啦……」阿朗心想，他總算阻止了「阿豪」去殺害他的家人。

當他這樣想時，眼前的「阿豪」，卻慢慢變回阿達的模樣。
阿朗看著阿達的屍體，那具被他親手破壞掉的屍體，他已作不出任何反應，只懂得睜大雙眼，難以置信地看著阿達那血肉模糊的模樣。

「點解……點解唔係阿豪？點解……」

「你又一次殺人啦，之前係阿豪同阿仁，今次係阿達。唔同嘅係，阿豪同阿仁唔係你親自出手，而阿達，就係被你親手，一下一下咁監生打死！」阿有的聲音在阿朗耳邊響起。

「阿有……阿有！！！係你，係你累我殺咗阿達！我知係你，你出嚟！出嚟呀！」阿朗聽到阿有的聲音，立刻把剛剛的事情都串連起來。

「唔關我事架，我只係照你講嘅去做，消滅咗一部份嘅記憶同人格，係你自己諗返起啲唔好嘅嘢，先會出現幻覺，以為阿豪嚟搵你咋！而且，郁手嘅係你，殺人嘅都係你！」阿有無情地說。

「唔係……唔係咁，我……我明明已經知錯，明明已經道咗歉，點解……」

「明明已經知錯？唔好扮嘢啦，頭先已經好清楚，你所謂嘅知錯，你所謂嘅道歉，咪又係做啲表面嘢！逼多兩逼，你咪一樣講出心底話！不過，我都好多謝你唔係真心認錯，我先可以睇到咁精彩嘅殺人表演，哈哈！」阿有冷笑了一聲。

「我……我係真心知錯......我……」此刻的阿朗已經徹底瘋掉，完全聽不到阿有的說話。

「哼！咁就痴咗線！不過你放心，話晒你都幫我起返副骸骨出嚟，等我唔駛再困喺上環站，我唔會殺你嘅！不過，我諗你應該會寧願死，都唔想咁樣生存落去。你就慢慢享受之後嘅時間啦！」說完這句話，通道內享起了一陣淒厲的笑聲後，便又回服平靜了。

到了地鐵準備運作的時候，職員發現中層月台的牆壁出現了破損，而且更從裂縫中發現了阿朗和阿達的屍體。

嚇了一跳的職員，馬上通知了警方，並封鎖了月台範圍，嚴禁乘客進入該處，還一度造成了許多乘客的不便。

而被抓住了的阿朗，由於精神狀態處於極度混亂的狀態，在經過一輪的檢查後，他被送往精神病院接受治療。

聽說被關進精神病院的阿朗，不時會大叫「阿仁！阿豪！唔好呀！」和「阿達，我無心架！」，到底他是否出現幻覺，還是說他真的被三人的陰魂纏著，這個問題，相信只有阿朗自己知道。

在阿朗的事情發生後，網上不時會流傳出有人坐上了尾班地鐵後失踪的事件，事實如何，當然無法一一考證。

但據說，地鐵公司為了避免再次出現這樣的流言，他們特意在大眾知曉的尾班車時間後，多安排了一班列車，即使有客人誤入地鐵站內，也只會坐上了地鐵公司特意安排的列車上。

自此，網上的流言便慢慢減少了。

到底是事有湊巧，還是說地鐵公司的安排真的起了作用，這便不得而知了。

完

故事嚟到呢度，總算叫做完滿落幕

寫呢個故事途中，身邊剛好出現了一些變化

不得不承認，那變化某程度上，對我創作係有影響嘅

而最實際嘅影響，就出後期創作嘅時間非常緩慢，保持唔到一日一篇

多謝各位嘅體諒，最終我先能夠完成呢個作品

今次嘅故事究竟係好係唔好呢，就留畀大家去評價啦

我自己寫呢個故事嘅時候，投放咗好多心力，中間出現咗一堆好似Bug嘅嘢

其實係為咗最後結局嘅鋪排

個人嚟講，尚算滿意

其實喺出呢篇傳說之前，都有猶豫過，始終地鐵故事，其實有好多人已經寫過

當中篤姐（楝你個篤）寫咗好幾個地鐵站

而無默媽嘅西營盤，更加係將會拍埋戲添

出之前都好驚啲人會話我抄橋呀，或者「屌，咪又係咁」

好彩出到嚟嘅效果比我想像中好好多，我已經好安慰

講返個故仔，其實每個都市傳說背後，除咗懸疑恐怖之外，都總會有啲嘢想表達，不過感受到啲咩，就交返畀大家去感受啦

我反而想講，呢個故事去到最後，阿朗其實一直用兩個人格去生活，甚至製造出幻覺，等自己能夠生活得輕鬆啲，某程度上，我係將自己嘅平日嘅觀察，放咗落去而成就咗阿朗呢個角色

作為香港人，煩嘅嘢已經夠多，所以偶然做出一啲行為，等自己輕鬆啲生活，睇起上嚟係無可厚非

但如果，當我哋煩惱到一個地步，需要創造幻覺，需要去到自己呃自己先過活到嘅話，咁就要好好注意下啦

雖然自己呃自己嘅生活，可能會好似阿朗咁，其實無影響到其他人，但係，當你夜欄人靜，諗起自己嘅生活，又突然發現自己係自己呃梗自己，我相信感覺一定唔會好受

希望大家可以做返自己，唔駛自己呃自己都可以繼續開心生活，有問題嘅就迎刃而解

好啦，老土嘢講到呢度，係時候講下其他嘢
唔知大家有無發現一個有趣嘅現象（提示：每位巴絲留言嘅左下角位置）
我係咪得罪咗咩人，被人追擊緊呀
真係好有心機，隔一陣就會見到左下角個數字，仲恐怖過我啲都市傳說

另外，赤城萬葉巴打，我仲欠你一段千字文回應
之後我再補返

差啲唔記得講添，講咩？
咪就係宣傳囉

之前都有提過，我嘅<<香港都市傳說>>將會結集成書，書展前應該會面世 (確實日期之後會再公佈)

封面其實已經出咗架啦，之後我會放上Facebook公諸同好

至於書嘅內容方面，入面會有三個全新故事加上重製嘅<<熟食攤販>>故事，節奏明快咗、結局唔同咗咁啦

希望到時大家可以支持

大家有咩疑問、意見、謾罵......咩都好啦，歡迎留言話我知

當然希望大家可以Like我FB同埋分享我寫嘅故事啦

最後，再一次多謝讀者們嘅體諒，等我可以安心咁完成呢個故事

成日都出唔到

我睇睇吓，啲人名會亂晒

亂晒係好正常嘅
重睇吧

一口氣睇曬
正

正完晒 開始等新故

夢巴，等你新故

你會唔會太積極

唔重睇啦，等你下篇短篇
Btw, 唔好要我地等咁耐

多謝Sam Sam

唔使介意左下角啦 又唔會影響到啲咩
加油 心巴

我會寫架，耐唔耐就......

簡絲

其實我唔介意，我係覺得佢好辛苦
Between，多謝支持

好正
再出啦

沙巴
放心，實會再出

唔洗返工咩簡仔

要
How about you

要
你返6日？

返shirt

Shift

咩工
打拳？

唔係打拳

心巴支持你，希望你身邊嘅事會有 good ending

返咩

奴隸 服務性行業
沙巴返office?

多謝你

唔係喎心巴，係每個留言都有一個負皮，好恐怖

被人追擊
可能係都市傳說嚟

Sam Sam 你得罪咗邊個

我得罪唔少人
我都想知

仲要唔止呢度出現，佢好有心

支持森巴
一起心巴舞 撥走不滿

變左吹水post 唔阻心巴跳舞
下次me open post sin 9 up

發洩 發洩你苦悶

我係咪要接落去

一起森巴舞 彈開不滿 讓痛快與困惱交換 woo

到了地鐵準備運作的時候，職員發現中層月台的牆壁出現了破損，而且更從裂縫中發現了阿朗和阿達的屍體。

嚇了一跳的職員，馬上通知了警方，並封鎖了月台範圍，嚴禁乘客進入該處，還一度造成了許多乘客的不便。

而被抓住了的阿朗，由於精神狀態處於極度混亂的狀態，在經過一輪的檢查後，他被送往精神病院接受治療。
阿朗姐係死左定未死

未死

心巴出書，一定支持
個ending好正 阿達好慘
Btw , ready好下個都市傳說未？

好唔捨得 咁快就睇完三個都市傳說

估唔到你會記得
我都唔打算再提，怕阻住你出文

BTW赤巴已經係舊名，而家既我係賤男

點都好，期待你出第4個都市傳說故

利申：由腸粉故一出就追到而家
仲有提一提你，下次要改名做長篇啊

做咩事變賤男

因為我唔值得擁有愛情

謝巴
多謝你
放心，下個傳說梗係ready la
不過就例牌咁抖一抖先再出

我都覺，寫嗰陣都問自己，又寫完一個啦

赤巴又好賤巴又好，都係我嘅讀者
賤巴你要加油呀

第四個傳說大家放心，我會繼續出
不過，睇嚟你要失望啦
因為第四個傳說將會係［真 · 短篇中嘅短篇］，無可能係長篇啦

第四個 打算玩乜題材

第四個傳說大概會幾時出

玩下啲傳統迷信習俗咁啦

簡絲你成日問啲問題咁難答嘅

期待

好易答

期待下個傳說

迷信習俗.....西貢結界

好快會再出

唔玩結界啦，搞搞新意思

唔想講爛尾兩個字，唯有講下次加油！

四人歸西算唔算 ？

我會再寫，一定要寫到你讚

算
一筒、一筒、一筒、一筒，仲有隻西，你......敢唔敢打

今晚出

正確答案

打，食住腸粉咁打

抖完未？
一排過左好耐

抖咁耐都應該夠皮啦

你地對耐嘅定義仲過份過我對「短篇」嘅定義

今晚幾點

又開始追擊

今日幾點有文

出哂先追 一次過睇哂

我係咪去咗平行時空，我明明出晒㗎

地球好危險

無文既話俾你去到火星都係危險㗎啦

樓主夠鐘出文啦
你都休息左好多個鐘

抖夠啦出文啦

豬豬到邊呀

仲唔出文

完咗啦
最尾嗰話有個「完」字㗎

睇唔到，所以文呢？

變左正評

咁驚
㩒錯咋

今晚有無文？

姐係有？
等到你出野我先訓

沙巴，早啲休息罷啦

快手寫呀詩 子鋒啦
唔好唔寫佢地呀

又話抖一抖
成2日啦

寫緊啦
呢個要儲下貨先出，好難寫

咪就係

樓豬，我今晚等埋你篇文先瞓

無瞓到？

應該有排唔使瞓

人命關天啊、你快d出文比佢可以訓啦

又話有文

樓主你出文未
我好眼瞓

"今晚打喪屍"電影版，非一般大路喪屍電影
巴打們睇路

你講完我反而更想睇下

睇完我怕你屌出聲

唔係人人接受到